<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prosjekters on Notisboka.</title>
    <link>https://www.olavaga.no/prosjekter/</link>
    <description>Recent content in Prosjekters on Notisboka.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no-no</language>
    <copyright>춸 {2020}</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Aug 2021 20:17:30 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.olavaga.no/prosjekter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Webhjelp til Boligoppropet</title>
      <link>https://www.olavaga.no/prosjekter/boligoppropet/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 20:17:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/prosjekter/boligoppropet/</guid>
      <description>Prosjektet Spire tok etter Globaliseringskonferansen initiativ til en allianse for ny boligpolitikk. En rekke progressive organisasjoner bidro inn i prosessen om 친 lage en felles plattform. For 친 spre kravene trengte de en nettside, som jeg lagde p친 frivillig basis. Sluttresultatet finner du her. 游끥 Statiske nettsider Vanligvis er nettsider en ganske vrien og dyr greie. Statiske nettsider er internett p친 gamlem친ten, enkle statiske dokumenter best친ende av html. Skal du lage en nettside uten brukerlogin, kommentarfelt eller annet dynamisk innhold, er dette en grei l칮sning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>P친skespill</title>
      <link>https://www.olavaga.no/prosjekter/paaskespill/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/prosjekter/paaskespill/</guid>
      <description>Digitale brettspill 游냔 游냟  Den siste tiden har det blitt mye Among Us, scribbl.io, Jackbox og lignende. Siden det er p친ske og h칮ysesong for brettspill, ville vi i familien samles digitalt for litt enkle spill, siden ikke alt er like tilgjengelig for alle, bestemte jeg meg for 친 lage en enkel digital versjon av det mer velkjente Alias.
Du finner resultatet her. 游꿀 游꿀 Siden holder styr p친 tid, trekker ord for deg og teller antall poeng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Little Man Computer</title>
      <link>https://www.olavaga.no/prosjekter/little-man-computer/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 20:17:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/prosjekter/little-man-computer/</guid>
      <description>LMC.py 游눹  Jeg bygde dette programmet for 친 forenkle rettingen i et fag jeg underviser p친 Universitetet i Oslo. I emnet l칝rer studentene blant annet 친 programmere i en simulator kalt Little Man Computer, som visualiserer hvordan prosessoren i en maskin fungerer.
Vanlig arbeidsflyt for 친 rette en oppgave ville v칝rt 친 친pne nettsiden, laste opp tekstfilen med koden til studenten, trykke kj칮r og fylle inn testdata. Deretter observere om programmet kj칮rer som det skal.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
