<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notisboka.</title>
    <link>https://www.olavaga.no/</link>
    <description>Recent content on Notisboka.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no-no</language>
    <copyright>춸 {2020}</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Oct 2021 10:49:16 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.olavaga.no/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>VSEPR</title>
      <link>https://www.olavaga.no/notater/vsepr/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 10:49:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/notater/vsepr/</guid>
      <description>Geometri i kjemiske forbindelser Elektronene i et atoms ytterste skall, ofte kalt valenselektroner, vil fors칮ke 친 v칝re n칝rt kjernen og samtidig fjernt fra hverandre. Dette gir grunnlag for Valence Shell Electron Pair Repulsion (VSEPR), som er en modell som enklere lar oss forst친 geometrien i ulike molekyler.
Et eksempel p친 dette er vann. Siden oksygenatomet har to frie elektronpar, vil disse, sammen med hydrogenatomene, fors칮ke 친 maksimere sin innbyrdes avstand. Dermed f친r vi en tetraeder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hybridisering</title>
      <link>https://www.olavaga.no/notater/hybridisering/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 13:04:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/notater/hybridisering/</guid>
      <description>Hybridorbitaler Orbitaler forklarer hvordan elektronene beveger seg rundt atomkjernen, og er et uttrykk for elektronenes sannsynlige plassering. De ulike orbitalene kan ogs친 smelte sammen og danne hybridorbitaler med ulik form. Disse nye orbitalene kommer av at flere elektroner vil p친virke hverandres relative plassering. Hybridisering forklarer ogs친 strukturen i en kovalent binding. Dette er sv칝rt nyttig for 친 forst친 geometrien til ulike molekyler.
Et mye brukt eksempel er karbonatomet. Karbon har 1 S-orbital og 3 P-orbitaler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orbitaler</title>
      <link>https://www.olavaga.no/notater/orbitaler/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 12:58:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/notater/orbitaler/</guid>
      <description>Skall Fra kjemien kjenner vi at elektronene rundt et atom befinner seg i ulike skall rundt kjernen. For eksempel har karbon et skall innerst med 2 elektroner, og et skall ytterst med plass til 8, hvorav 4 er der fra f칮r. Dette er en nyttig modell, som forteller oss mye om hvordan ulike atomer kan danne kovalente bindinger gjennom 친 dele elektroner med andre.
Orbitaler Fra kvantefysikken har vi f친tt en mer nyansert forst친else av hvordan elektronene forholder seg til kjernen gjennom orbitaler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webhjelp til Boligoppropet</title>
      <link>https://www.olavaga.no/prosjekter/boligoppropet/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 20:17:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/prosjekter/boligoppropet/</guid>
      <description>Prosjektet Spire tok etter Globaliseringskonferansen initiativ til en allianse for ny boligpolitikk. En rekke progressive organisasjoner bidro inn i prosessen om 친 lage en felles plattform. For 친 spre kravene trengte de en nettside, som jeg lagde p친 frivillig basis. Sluttresultatet finner du her. 游끥 Statiske nettsider Vanligvis er nettsider en ganske vrien og dyr greie. Statiske nettsider er internett p친 gamlem친ten, enkle statiske dokumenter best친ende av html. Skal du lage en nettside uten brukerlogin, kommentarfelt eller annet dynamisk innhold, er dette en grei l칮sning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>P친skespill</title>
      <link>https://www.olavaga.no/prosjekter/paaskespill/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/prosjekter/paaskespill/</guid>
      <description>Digitale brettspill 游냔 游냟  Den siste tiden har det blitt mye Among Us, scribbl.io, Jackbox og lignende. Siden det er p친ske og h칮ysesong for brettspill, ville vi i familien samles digitalt for litt enkle spill, siden ikke alt er like tilgjengelig for alle, bestemte jeg meg for 친 lage en enkel digital versjon av det mer velkjente Alias.
Du finner resultatet her. 游꿀 游꿀 Siden holder styr p친 tid, trekker ord for deg og teller antall poeng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Little Man Computer</title>
      <link>https://www.olavaga.no/prosjekter/little-man-computer/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 20:17:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/prosjekter/little-man-computer/</guid>
      <description>LMC.py 游눹  Jeg bygde dette programmet for 친 forenkle rettingen i et fag jeg underviser p친 Universitetet i Oslo. I emnet l칝rer studentene blant annet 친 programmere i en simulator kalt Little Man Computer, som visualiserer hvordan prosessoren i en maskin fungerer.
Vanlig arbeidsflyt for 친 rette en oppgave ville v칝rt 친 친pne nettsiden, laste opp tekstfilen med koden til studenten, trykke kj칮r og fylle inn testdata. Deretter observere om programmet kj칮rer som det skal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>칀pen l칝ring</title>
      <link>https://www.olavaga.no/notater/aapenlaering/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/notater/aapenlaering/</guid>
      <description>Hjemmekontorets underfundigheter Torsdag startet som mange andre dager. Frokost p친 kj칮kkenet, etterfulgt av digital forelesning p친 kj칮kkenet og deretter videre studier p친 kj칮kkenet. 游땽 Misforst친 meg rett. Jeg liker kj칮kkenet mitt. Og er heldig som har et studie 친 g친 til. Problemet er at for 친 l칝re, hele poenget med studiene, trenger jeg 친 anvende det jeg l칝rer.
Vanligvis ville det skjedd p친 칠n av to m친ter: 游낆  Jeg skriver kode som l칮ser et problem foreleseren har gitt oss Jeg diskuterer kode med andre medstudenter  Problemet med kj칮kkenet, er at det mangler medstudenter.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
