<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notisboka.</title>
    <link>https://www.olavaga.no/</link>
    <description>Recent content on Notisboka.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no-no</language>
    <copyright>춸 {2020}</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.olavaga.no/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>P친skespill</title>
      <link>https://www.olavaga.no/prosjekter/paaskespill/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/prosjekter/paaskespill/</guid>
      <description>Digitale brettspill 游냔 游냟  Den siste tiden har det blitt mye Among Us, scribbl.io, Jackbox og lignende. Siden det er p친ske og h칮ysesong for brettspill, ville vi i familien samles digitalt for litt enkle spill, siden ikke alt er like tilgjengelig for alle, bestemte jeg meg for 친 lage en enkel digital versjon av det mer velkjente Alias.
Du finner resultatet her. 游꿀 游꿀 Siden holder styr p친 tid, trekker ord for deg og teller antall poeng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Little Man Computer</title>
      <link>https://www.olavaga.no/prosjekter/little-man-computer/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 20:17:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/prosjekter/little-man-computer/</guid>
      <description>LMC.py 游눹  Jeg bygde dette programmet for 친 forenkle rettingen i et fag jeg underviser p친 Universitetet i Oslo. I emnet l칝rer studentene blant annet 친 programmere i en simulator kalt Little Man Computer, som visualiserer hvordan prosessoren i en maskin fungerer.
Vanlig arbeidsflyt for 친 rette en oppgave ville v칝rt 친 친pne nettsiden, laste opp tekstfilen med koden til studenten, trykke kj칮r og fylle inn testdata. Deretter observere om programmet kj칮rer som det skal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>칀pen l칝ring</title>
      <link>https://www.olavaga.no/notater/aapenlaering/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/notater/aapenlaering/</guid>
      <description>Hjemmekontorets underfundigheter Torsdag startet som mange andre dager. Frokost p친 kj칮kkenet, etterfulgt av digital forelesning p친 kj칮kkenet og deretter videre studier p친 kj칮kkenet. 游땽 Misforst친 meg rett. Jeg liker kj칮kkenet mitt. Og er heldig som har et studie 친 g친 til. Problemet er at for 친 l칝re, hele poenget med studiene, trenger jeg 친 anvende det jeg l칝rer.
Vanligvis ville det skjedd p친 칠n av to m친ter: 游낆  Jeg skriver kode som l칮ser et problem foreleseren har gitt oss Jeg diskuterer kode med andre medstudenter  Problemet med kj칮kkenet, er at det mangler medstudenter.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
