<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notaters on Notisboka.</title>
    <link>https://www.olavaga.no/notater/</link>
    <description>Recent content in Notaters on Notisboka.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no-no</language>
    <copyright>춸 {2020}</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Oct 2021 10:49:16 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.olavaga.no/notater/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>VSEPR</title>
      <link>https://www.olavaga.no/notater/vsepr/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 10:49:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/notater/vsepr/</guid>
      <description>Geometri i kjemiske forbindelser Elektronene i et atoms ytterste skall, ofte kalt valenselektroner, vil fors칮ke 친 v칝re n칝rt kjernen og samtidig fjernt fra hverandre. Dette gir grunnlag for Valence Shell Electron Pair Repulsion (VSEPR), som er en modell som enklere lar oss forst친 geometrien i ulike molekyler.
Et eksempel p친 dette er vann. Siden oksygenatomet har to frie elektronpar, vil disse, sammen med hydrogenatomene, fors칮ke 친 maksimere sin innbyrdes avstand. Dermed f친r vi en tetraeder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hybridisering</title>
      <link>https://www.olavaga.no/notater/hybridisering/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 13:04:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/notater/hybridisering/</guid>
      <description>Hybridorbitaler Orbitaler forklarer hvordan elektronene beveger seg rundt atomkjernen, og er et uttrykk for elektronenes sannsynlige plassering. De ulike orbitalene kan ogs친 smelte sammen og danne hybridorbitaler med ulik form. Disse nye orbitalene kommer av at flere elektroner vil p친virke hverandres relative plassering. Hybridisering forklarer ogs친 strukturen i en kovalent binding. Dette er sv칝rt nyttig for 친 forst친 geometrien til ulike molekyler.
Et mye brukt eksempel er karbonatomet. Karbon har 1 S-orbital og 3 P-orbitaler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orbitaler</title>
      <link>https://www.olavaga.no/notater/orbitaler/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 12:58:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/notater/orbitaler/</guid>
      <description>Skall Fra kjemien kjenner vi at elektronene rundt et atom befinner seg i ulike skall rundt kjernen. For eksempel har karbon et skall innerst med 2 elektroner, og et skall ytterst med plass til 8, hvorav 4 er der fra f칮r. Dette er en nyttig modell, som forteller oss mye om hvordan ulike atomer kan danne kovalente bindinger gjennom 친 dele elektroner med andre.
Orbitaler Fra kvantefysikken har vi f친tt en mer nyansert forst친else av hvordan elektronene forholder seg til kjernen gjennom orbitaler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>칀pen l칝ring</title>
      <link>https://www.olavaga.no/notater/aapenlaering/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/notater/aapenlaering/</guid>
      <description>Hjemmekontorets underfundigheter Torsdag startet som mange andre dager. Frokost p친 kj칮kkenet, etterfulgt av digital forelesning p친 kj칮kkenet og deretter videre studier p친 kj칮kkenet. 游땽 Misforst친 meg rett. Jeg liker kj칮kkenet mitt. Og er heldig som har et studie 친 g친 til. Problemet er at for 친 l칝re, hele poenget med studiene, trenger jeg 친 anvende det jeg l칝rer.
Vanligvis ville det skjedd p친 칠n av to m친ter: 游낆  Jeg skriver kode som l칮ser et problem foreleseren har gitt oss Jeg diskuterer kode med andre medstudenter  Problemet med kj칮kkenet, er at det mangler medstudenter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.olavaga.no/notater/abcde/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/notater/abcde/</guid>
      <description>Huskeregel for f칮rstehjelp ABCDE-metoden er en enkel m친te 친 huske sentrale punkter i livreddende f칮rstehjelp. Her g친r jeg kort gjennom de ulike stegene. Det finnes ogs친 en rekke andre huskeregler som MARSHALL og Bl친s, disse er varianter av de samme stegene med sm친 variasjoner.
Airways F칮rste punkt er 친 sikre luftveiene. Man starter med 친 s칮ke kontakt, og vurderer deretter om luftveien ser fri ut. Et viktig moment her er kjevegrepet, hvor man l칮fter haken fram og opp etter kjevevinklene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.olavaga.no/notater/mulige-prosjekter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/notater/mulige-prosjekter/</guid>
      <description>Ideer til post-eksamensprosjekter I eksamensprokrastrineringen f친r jeg fort lyst til 친 gj칮re andre ting. S친 her er en liste slik at jeg kan komme tilbake til det senere:
 Lage webapp for 친 l칝re medisinsk nomenklatur Laste ned alle mine l칮sninger i Clash of Code og lage statistikk / kj칮re statisk analyse Finne ut hva mastodon er Lage webapp for digitalt k칮lappsystem Lage leaderboard for Advent of Code med kortest tid mellom f칮rste og andre stjerne, samt flest stjerner p친 칠n dag  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.olavaga.no/notater/sirkulasjonssvikt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.olavaga.no/notater/sirkulasjonssvikt/</guid>
      <description>Sirkulasjonssvikt Sirkulasjonssvikt er n친r blodet ikke lenge n친r fram til vitale organer. Det finnes i hovedsak tre typer sirkulasjonssvikt: (1) hypovolemt sjokk, (2) kardiogent eller obstruktivt sjokk, og (3) disruptivt sjokk.
Blodtap Hypovolemt sjokk er n친r man mister s친 mye blod at det ikke lengre er tilstrekkelig til 친 oksygenere kroppens organer.
Hjertestans og blodpropp Kardiogent og obstruktivt sjokk er n친r motstanden blir s친 stor at blodet ikke kan sirkulere.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
